_3\. 罗马新的动乱 罗马人想要从教皇的统治下夺回坎帕尼亚。皇帝在罗马和教皇之间斡旋_Vitorchiano fedele。罗马人的新叛乱。他们的政治纲领。他们于 1234 年起义，试图解放自己。

顺便提一下，大异端法庭给罗马人留下的印象太差了，以至于他们迫使格里高利九世于 1231 年 6 月 1 日返回里耶蒂，并在那里一直待到 1232 年夏天。由于与维泰博的战争，城里爆发了骚乱。对罗马人来说，维泰博是中世纪的维吉（Veji）；他们以近乎疯狂的愤怒憎恨着这个地方，想要征服它并将其变成罗马的寝宫。在教皇的授权下，维特贝森人将自己置于皇帝的保护之下，皇帝派阿卡维瓦的雷纳德来帮助他们。罗马人立即通过向教会征税进行报复，并在 1232 年（波利的约翰当时是元老院议员）以同样的愤怒继续对维泰博发动战争。虽然与格里高利九世有血缘关系，但这个理查德-孔蒂的儿子还是站在了腓特烈一边，他的当选几乎不符合教皇的意愿。当时，他自称阿尔巴伯爵，因为腓特烈委托他管理这片马西亚土地。

罗马人试图让拉丁姆臣服于元老宫的企图值得更多关注。一种新的精神鼓舞着罗马人民；就像古代卡米洛斯和科里奥兰时代一样，他们踏上了征服图西亚和拉丁姆的航程。罗马的标志再次出现在战场上，红色和金色的旗帜上出现了古老的首字母_S.P.Q.R._，由公民和附庸城镇组成的罗马国民军在元老院的指挥下作战。1232 年夏，罗马人深入到了伏尔斯西亚的蒙特福蒂诺；他们在教皇故乡阿纳尼城的城墙下威胁教皇本人，教皇从八月起就一直待在那里。教皇派了三位红衣主教带着大笔金钱前往他们的营地，但他们并没有停止敌对地破坏教皇在坎帕尼亚的努力。格里高利九世和英诺森三世一样积极地增加教会的财产。他规定了各公社的义务，并要求各公社宣誓效忠。他免除了自由公社的债务，但作为回报，他让这些公社成为教会的附庸，并授予他们在其城墙内建造城堡的权利。他赎回了欠债的男爵，从而占有了他们的城镇，为了不落入罗马城的控制，他们欣然将这些城镇作为封地从教会手中夺回。这种情况也发生在拉丁姆，他在那里买下了部分属于科隆纳的塞罗内和帕利亚诺两座城堡，以便作为教皇城堡进行加固。声称对坎帕尼亚拥有管辖权的罗马市政当局禁止教皇这样做；它甚至威胁要摧毁阿纳尼，但格里高利甚至在隆冬时节仍在这些城堡上继续修建，并将塞罗内、帕利亚诺和富莫内建成了教会的城堡。

罗马人最终返回了城市，而格里高利却留在了阿纳尼。他寻求皇帝的调停，以便与维泰博达成和平，并与后者和解。腓特烈无法提供任何积极的帮助，因为墨西拿的愤怒将他召回了西西里。然而，罗马人屈服于他的劝说；1233年3月，参议员约翰内斯-波利（Johannes Poli）来到阿纳尼，邀请教皇回国。恐惧的红衣主教们大声反对他冒险 "进入野兽咆哮的城市"，但格里高利还是去了，并于3月21日受到了隆重的欢迎。人们用黄金与他和解；他在皇帝不知情的情况下与这座城市媾和，因为皇帝卷入了维泰博和罗马的事务，后来被罗马抱怨为不忠。4 月，罗马还与维泰博缔结了一项条约：罗马城承认了对维泰博的主权，并继续拥有维托尔恰诺。从那时起，这座城堡就成为了罗马城的室内财产，被授予了 "忠实者 "的光荣称号，并有权担任元老宫行人的职务，从此被称为_"Fideli"_。

根据格里高利九世的传记，一个恶魔被愉快地驱除出罗马，但还有七个恶魔进入了罗马。早在1234年，罗马人就奋起反抗教皇的民权，进行了一场真正绝望的斗争。如果他们放弃了自己毋庸置疑的要求，或许会更快乐，但也更不值得尊敬；但在那个每个城市都是一个国家的时代，罗马与教皇的关系无法像后世那样理解。罗马人仍在为摆脱主教权力而斗争，而其他城市早已赢得了主教权力。他们看到这些城市在两个大联盟中蓬勃发展，并统治着以前的领地。如果维泰博拥有大量城堡，并在市政厅中接受贡品和法律，那么我们就可以理解罗马无法忍受其在民间的无能。与维泰博的永恒战争只是罗马人征服图西亚的象征。当时，他们与帝国的关系已经完全改变。由于罗马的皇权已经让渡给了教皇，罗马王冠的授予权也移交给了教皇，皇帝选举权是否仍属于罗马共和国的问题已经变得毫无意义。在巴巴罗萨时代，罗马人仍然手持武器要求获得这一特权，但这一特权已被新的教皇权力之流所掩埋。罗马人只与作为国家最高权力的教皇争斗；他们的主要目的是在旧杜卡特的疆域内建立一个强大的自由国家，比如米兰、佛罗伦萨或比萨，教皇的榜样鼓励着他们，也让他们感到羞耻。在确认了因诺琴蒂亚教皇国的皇帝们的投降书中，这个杜卡特首次以 "从拉迪克法尼到塞普拉诺的所有土地 "的形式作为一个单位出现；它作为新教皇国的旧基础，以教皇行省的名称开篇。教会对这片自古以来就拥有财产的土地的占有，不能从法兰克人的文凭中获得，而只能从一个在历史的黑暗中消失的事实中获得。教会在那里的管理包括三个省，即使徒彼得的领地（罗马图西亚）、萨比纳、坎帕尼亚和滨海马萨，但教会并不是那里所有城镇的真正统治者。只有一些城镇承认自己的直接统治权，并在将 "全部统治权 "移交给教皇后从教皇那里接收地方行政长官；其他城镇只承认赞助权。

罗马城现在宣布所有这些教会省份都是城区。每当强大的教会领袖与软弱的教皇并肩作战时，罗马城就会提出自己的主张。然后，罗马城向农村城镇派遣法官，向他们征收土地税和食盐专卖，强迫他们参军，并通过议员参加公共比赛。然而，元老宫的主张不仅受到教皇的质疑，也受到自由城市的质疑，如宗主国的维泰博和科尔内托，坎帕尼亚的蒂沃利、维莱特里、泰特拉奇纳和阿纳尼，以及世袭贵族的质疑，他们能够像教皇一样购买城市的统治权。男爵们从教区本身购买，或成为教皇或社团协会的军事家，但年租金往往很低。因此，在每个时期，从拉迪克法尼到塞普拉诺的整个国家都被分割成许多小的，往往是相互敌对的个体，旅行者可以在很短的时间内穿过一些地区，在这些地区，有时是教皇厅，有时是罗马城，有时是自由共和国，有时是男爵，有时是罗马修道院，而在有些地方，他发现所有这些领主同时都被赋予了领主的权利。

1234 年，在一个不利的时期，罗马城试图摆脱教皇的统治，在该地区建立一个自由国家。如果罗马城能够这样做，那么它所获得的领土将与布匿战争前不久罗马所拥有的领土大体相当。非常奇怪的是，在这场非常严重的叛乱中，罗马人恢复了古老的习俗，他们竖起标记石（_termini_），并在上面刻上_S.P.Q.R._，以表示城市的管辖权。

他们向教皇要求自由选举元老院、铸币权、各种税收和传统的 5000 磅贡品。他们废除了神职人员的司法权和豁免权，当时许多共和国，甚至是小国，都这样做了。他们要求教皇永远不要放逐罗马公民，因为他们说，杰出的城市拥有不受教会惩罚的特权。如果说这些罗马人对他们的皇帝开除教籍并不反感的话，那么他们的公民自豪感则认为教皇的职位惩罚对他们并不适用，就像鞭打罗马公民对古人一样。
